@article{lin1965computer,
  title={Computer solutions of the traveling salesman problem},
  author={Lin, Shen},
  journal={Bell System Technical Journal, The},
  volume={44},
  number={10},
  pages={2245--2269},
  year={1965},
  publisher={Alcatel-Lucent}
}

@phdthesis{kandauso,
  title={Uso de meta-aprendizado na recomenda{\c{c}}{\~a}o de meta-heur{\'\i}sticas para o problema do caixeiro viajante},
  author={Kanda, Jorge Yoshio},
  year={2012},
  school={Universidade de S{\~a}o Paulo}
}

@article{kleinberg2004computability,
  title={Computability and Complexity},
  author={Kleinberg, Jon and Papadimitriou, Christos},
  journal={Committee on the Fundamentals of Computer},
  year={2004}
}

@book{karp1972reducibility,
  title={Reducibility among combinatorial problems},
  author={Karp, Richard M},
  year={1972},
  publisher={Springer}
}

@incollection{karp2010reducibility,
  title={Reducibility among combinatorial problems},
  author={Karp, Richard M},
  booktitle={50 Years of Integer Programming 1958-2008},
  pages={219--241},
  year={2010},
  publisher={Springer}
}

@article{dantzig1954solution,
  title={Solution of a large-scale traveling-salesman problem},
  author={Dantzig, George and Fulkerson, Ray and Johnson, Selmer},
  journal={Journal of the operations research society of America},
  volume={2},
  number={4},
  pages={393--410},
  year={1954},
  publisher={INFORMS}
}

@article{little1963algorithm,
  title={An algorithm for the traveling salesman problem},
  author={Little, John DC and Murty, Katta G and Sweeney, Dura W and Karel, Caroline},
  journal={Operations research},
  volume={11},
  number={6},
  pages={972--989},
  year={1963},
  publisher={INFORMS}
}

% @article{dantzig1954solution,
%   title={Solution of a Large-Scale Traveling-Salesman Problem.},
%   author={Dantzig, George Bernard and Fulkerson, DR and Johnson, Selmer Martin},
%   year={1954},
%   publisher={RAND Corporation}
% }



% ------------------------------ Trabalhos Relacionados ------------------------------



@article{MUNAPO2013,
   title = {{A network branch and bound approach for the traveling salesman model}},
   journal = {{South African Journal of Economic and Management Sciences }},
   author={Munapo, Elias},
   ISSN = {2222-3436},
   language = {en},
   URL = {http://www.scielo.org.za/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S2222-34362013000100005&nrm=iso},
   volume = {16},
   year = {2013},
   month = {00},
   pages = {52 - 63},
   publisher = {scieloza},
}


@article{lopez2014problema,
  title={El problema del agente viajero: un algoritmo determin{\'\i}stico usando b{\'u}squeda tab{\'u}},
  author={L{\'o}pez, Erasmo and Salas, {\'O}scar and Murillo, {\'A}lex},
  journal={Revista de Matem{\'a}tica Teor{\'\i}a y Aplicaciones},
  volume={21},
  number={1},
  pages={127--144},
  year={2014},
  publisher={Centro de Investigaciones en Matem{\'a}tica Pura y Aplicada}
}


@article{gressler2012paralelizando,
  title={Paralelizando um Algoritmo Gen{\'e}tico aplicado ao Problema do Roteamento de Ve{\'\i}culos},
  author={Gressler, Henrique De Oliveira and Cera, M{\'a}rcia Cristina},
  journal={Anais do Sal{\~a}o Internacional de Ensino, Pesquisa e Extens{\~a}o},
  volume={4},
  number={2},
  year={2012}
}

@mastersthesis{dos2009implementaccao,
  title={Uma Implementa{\c{c}}{\~a}o Paralela H{\'\i}brida para o Problema do Caixeiro Viajante Usando Algoritmos Gen{\'e}ticos, GRASP e Aprendizagem por Refor{\c{c}}o},
  author={dos Santos, Jo{\~a}o Paulo Queiroz},
  year={2009},
  school={Universidade Federal do Rio Grande do Norte}
}

@mastersthesis{pessoa2012estrategias,
  title={ESTRAT{\'E}GIAS PARALELAS INTELIGENTES PARA O M{\'E}TODO BRANCH-AND-BOUND APLICADAS AO PROBLEMA DO CAIXEIRO VIAJANTE ASSIM{\'E}TRICO},
  author={Pessoa, Tiago Carneiro},
  year={2012},
  school={Funda{\c{c}}{\~a}o Universidade Estadual do Cear{\'a}}
}

@incollection{fujimoto2011highly,
  title={A highly-parallel TSP solver for a GPU computing platform},
  author={Fujimoto, Noriyuki and Tsutsui, Shigeyoshi},
  booktitle={Numerical Methods and Applications},
  pages={264--271},
  year={2011},
  publisher={Springer}
}

@inproceedings{milanovic2013performance,
  title={Performance analysis of the traveling salesman problem optimization using ant colony algorithm and OpenMP},
  author={Milanovic, Almin and Duranovic, Mustafa and Nosovic, Novica},
  booktitle={MIPRO, 2013 36th International Convention on},%Information \& Communication Technology Electronics \& Microelectronics (MIPRO), 2013 36th International Convention on
  pages={1310--1313},
  year={2013},
  organization={IEEE}
}

@article{xu2013parallel,
  title={Parallel Artificial Bee Colony Algorithm for the Traveling Salesman Problem},
  author={Xu, Kun and Jiang, Ming Yan and Yuan, Dong Feng},
  journal={Advanced Materials Research},
  volume={756},
  pages={3254--3259},
  year={2013},
  publisher={Trans Tech Publ}
}





